1. Описать своими словами для чего вообще нужны функции в программировании.

Чтобы не переписывать много раз одни и те же блоки кода.

2. Описать своими словами, зачем в функцию передавать аргумент.

Чтобы функция получала вводные данные для работы.